Nature重磅：華裔科學家成功解碼腦電波，AI直接從大腦中合成語音

大腦活動能夠解碼成語音了。

說話似乎是一項毫不費力的活動，但它其實是人類最複雜的動作之一。說話需要精確、動態地協調聲道發音器官結構中的肌肉——嘴唇、舌頭、喉部和下頜。當由於中風、肌萎縮側索硬化症或其他神經系統疾病而導致言語中斷時，喪失說話能力可能是毀滅性的。

來自加州大學舊金山分校的科學家創造了更接近能夠恢復說話功能的腦機接口（brain–computer interface， BCI）。

腦機接口旨在幫助癱瘓患者直接從大腦中“讀取”他們的意圖，並利用這些信息控制外部設備或移動癱瘓的肢體，這項技術目前能夠使癱瘓的人每分鐘最多能打出8個單詞，而加州大學舊金山分享的研究人員開發了一種方法，使用深度學習方法直接從大腦信號中產生口語句子，達到150個單詞，接近正常人水平！

這項研究發表在最新一期《自然》雜誌上，作者為Anumanchipalli以及華裔科學家Edward Chang等人。

每分鐘能夠生成150單詞，接近正常人類水平

加州大學舊金山分校的研究人員與5名志願者合作，志願者們接受了一項被稱為“顱內監測”的實驗，其中電極被用於監測大腦活動，作為癲癇治療的一部分。

許多癲癇患者的藥物治療效果並不好，他們選擇接受腦部手術。在術前，醫生必須首先找到病人大腦中癲癇發作的“熱點”，這一過程是通過放置在大腦內部或表面的電極來完成的，並監測明顯的電信號高峰。

精確定位“熱點”的位置可能需要數週時間。在此期間，患者通過植入大腦區域或其附近的電極來度日，這些區域涉及運動和聽覺信號。這些患者一般會同意利用這些植入物進行額外的實驗。

此次招募的五名志願者同意測試虛擬語音發生器。每個患者都植入了一兩個電極陣列：圖章大小的、包含幾百個微電極的小墊，放置在大腦表面。

實驗要求參與者背誦幾百個句子，電極會記錄運動皮層中神經元的放電模式。研究人員將這些模式與患者在自然說話時嘴唇，舌頭，喉部和下頜的微小運動聯繫起來。然後將這些動作翻譯成口語化的句子。

實驗要求母語為英語的人聽這些句子，以測試虛擬語音的流暢性。研究發現，大約70%的虛擬系統生成的內容是可理解的。

最終，這套新系統每分鐘能夠生成150單詞，接近自然講話的語速水平。而以前基於植入物的通信系統每分鐘可以生成大約8個單詞。

諗到乜就直接講，佢哋咪講唔到大話？

可以同植物人溝通?

Edward Chang
咁應該係台灣人

華人研究

都唔係first author

通訊作者

點解？

北美好多Asian 姓Chang，唔一定台灣

可能係香港人

「呢條女個波好大，仆街，說了出來」

會唔會被metoo?

畀支共偷到技術就大撚鑊鳥

實驗要求參與者背誦幾百個句子，電極會記錄運動皮層中神經元的放電模式。研究人員將這些模式與患者在自然說話時嘴唇，舌頭，喉部和下頜的微小運動聯繫起來。然後將這些動作翻譯成口語化的句子。

你要講嘢，首先要組織句子，然後要計劃如何用肌肉去講，最後先係講。所有行動都有個planning phase 同 execution phase.之所以平時你唔覺係因為你大腦已經好習慣做啲平常嘢，所以會好快完咗planning phase(就好似copy and paste 個 template 咁樣），直接execute.

(同時悲觀/長期抑鬱嘅人都會因為sad 得太耐，變咗做習慣，喺判斷事情嘅時候都會form 咗個template, aka neural pathway, 而更難脫離個種心態）

而如果你睇返上文，佢係要埋啲patient execute (自然說話）先翻譯。所以唔會一諗到嘢（組織=planning phase) 就講。

利伸好耐之前對neuroscience 好有興趣，不過都係求其睇咗小小，唔一定啱。

如果個科學家係中國人就唔洗偷啦

誠實豆沙包

支那人真係好撚on9
份paper係三個authors
個「華裔」就排最尾嘅
噉都要拎嚟做標題打飛機

覺得條女好正咪會直接講？

And a vision that was planted in my brain

People talking without speaking

唔直接講華人已經算冇咁出面

三樓有三仔
四樓有四仔

霍金

識唔識架，做個個第一，諗個個最尾。篇文個contact都係最尾，因為佢係supervisor。

starcraft嘅protoss?

AI: 屌你老母 呢講唔好聲

係 最尾係 corresponding author
即係老闆 你search Edward Chang
佢係UCSF professor

支共準備偷嘢

監控一流

反方向就係inception仲恐怖

又學到嘢

遲d會唔會呈交比習習做思想監控

唔洗偷，華裔。可能有部分版權添

Corresponding author喎

有冇人睇錯做av

sor 1999
我想話AI會自動發聲既話, 就會出現個情況係想鬧人, 然後將(呢句唔好講)讀埋出黎

世界所有野都有雙面 好像武器
進一步發展只可以思想機器

人類 未來 連自己諗咩
都無哂私隱

都幾可悲

會有好多metoo

其實上到nature有個名已經夠你打好耐飛機
唔洗做first author都得
好多professor都係成功痴到一份上nature已經升職加薪又盛咁

思想控制成果副產品

病人真實想法：好撚痛屌你老母
AI 翻譯：唔該哂

我諗要腦電波去到一定水平先可以detect到
即係要用力D去諗 先得

反而覺得合成語音係第一步
第二步係將相關科技應用去義肢度

其實點解亞州人(或支那) 成日提自己血統?

諗到用黎寫書作故會好正

我意思係啲傳媒咁中意係咪都提下自己國家出左個xxxx咁

唔關個科學家事
sorry for 1999

華裔科學家
以後喺集中營嘅新疆人講唔到大話了

好勁

咁就大鑊

“嘩！個姑娘咁大對波，好想渣”

冇人叫你地帶住舊野周街走

得三個名 睇落似係 三個團隊既話事人
呢啲大型project應該唔會出得哂所有有份既人
所以就剩係出principle investigators 既名？

利申 估

真係慘，上得到nature 發文已經係榮譽
而家係咪中國人都唔知，可能係台灣/香港
但而家時事台班撚樣已經諗住批鬥死佢先

首先強制要用嘅就係嗰啲政治家政客棍

人地美國做緊prof點會得閒理兒登仔

同埋人地台灣人，美國ug pg。

以後唔駛WhatsApp偷偷cap圖
「直接問你的腦袋」就可以 DQ/清算

間間茶餐廳部部電視機都長開播住TVB

應該唔係大型project,係嘅話author list水蛇春咁長，樓主又話得5個受試者。

通常1st author係學生，corresponding author係教授。咁邊個先係科學家，同諾貝爾獎又會頒比邊個呢？

裝係想追條女到
問佢受唔受溝
可以即係知佢想講屌你老母死毒撚死撚開

Sor柒左 無睇內文
以為出nature一定係大project

無諗過可以將AI應用喺腦波上面
咁樣就唔洗用人去估
直接靠AI解讀到好多腦電波訊息

其實唔識不如唔好獻醜

你身無屎既怕乜野將腦內聲音播出黎

冇讀過大學？
連journal paper點運作都唔識

支那人強制安裝

監控大腦年代到了

講 fuck you是咪要咇一聲

好似好癲
冇睇曬全部唔知是咪淨係read到你講咩
淨係諗如果相反方向入啲command俾條友會唔會一樣成功

都岩吖

大同世界
想做衰嘢都唔得